{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_035839",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101933",
        "collectedDate": "2023-10-06",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "훈민정음"
    },
    "text": "訓民正音\n『訓民正音』（くんみんせいおん、中世韓国語：フンミンジョンウン）はハングルの旧称（最初の名前）で、世宗大王が創製した文字の名称であり、訓民正音の創製原理や使い方などを解説した本のタイトルでもある。 世宗25年（1443年）に創製された後、1446年（世宗28年）に頒布された訓民正音の意味は「民を教える正しい音」であり、28の文字で構成されている。 音文字に属し、学びやすく読み書きに便利な長所を持っている。 この訓民正音は私たちが今使っているハングルで、訓民正音は1446年に正式に頒布され、ハングルという名前はチュ·シギョンによってつけられたといわれている。訓民正音は頒布された初期に「正音」とも呼ばれ、その他にも諺文、諺書、反切、アムクル、アハットルなどと呼ばれ、両班によって冷遇された。 しかし、漢字に比べて学びやすく読み書きが容易かったため、広く普及し、今日では韓国語を表示する公式文字となった。 世宗大王は訓民正音を創製した後、宮中に聖三文、申淑周、崔恒、鄭仁智、朴彭年など集賢殿の学者に命じ、解説書である『訓民正音解例本』を発刊するようにした。 しかし不幸にも「訓民正音　解例本」は記録に存在するだけで、一冊も伝わっていないが、1940年慶尚道安東で約500年ぶりに発見され、現在はソウル澗松に所蔵されている。 海礼本は1962年に国宝70号に指定され、1997年にユネスコ世界記憶遺産に指定された。\n",
    "QA": [
        {
            "question": "訓民正音は何年に創製されましたか？",
            "answer": "訓民正音は世宗25年（1443年）に創製されました。"
        },
        {
            "question": "訓民正音とはどういう意味ですか？",
            "answer": "訓民正音の意味は「民を教える正しい音」です。"
        },
        {
            "question": "訓民正音は何文字で構成されていますか？",
            "answer": "訓民正音は28の文字で構成されています。"
        },
        {
            "question": "訓民正音はどのような長所を持っていますか？",
            "answer": "訓民正音は学びやすく読み書きに便利な長所を持っています。"
        },
        {
            "question": "訓民正音は何年に正式に頒布されましたか？",
            "answer": "訓民正音は1446年（世宗28年）に正式に頒布されました。"
        },
        {
            "question": "訓民正音は日本語で何と呼ばれていますか？",
            "answer": "訓民正音は日本語では「クンミンセイオン」と呼ばれます。"
        },
        {
            "question": "訓民正音の解説書は存在しますか？",
            "answer": "訓民正音の解説書である『訓民正音解例本』は存在しますが、現在は一冊も伝わっていません。"
        },
        {
            "question": "訓民正音解例本はどこで発見されましたか？",
            "answer": "訓民正音解例本は1940年に慶尚道安東で発見されました。"
        },
        {
            "question": "訓民正音解例本はどこに所蔵されていますか？",
            "answer": "訓民正音解例本は現在、ソウル澗松に所蔵されています。"
        },
        {
            "question": "訓民正音解例本は国宝に指定されていますか？",
            "answer": "はい、訓民正音解例本は1962年に国宝70号に指定されました。"
        },
        {
            "question": "訓民正音解例本はユネスコ世界記憶遺産に指定されていますか？",
            "answer": "はい、訓民正音解例本は1997年にユネスコ世界記憶遺産に指定されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 449,
        "QA": 393
    }
}